［勇者救公主解說+Party篇］請選擇武器：

首先恭喜大家打爆機！

趁有個機會可以講嘢，逼大家聽我講吓廢話先。
唔想睇請碌去下面分隔線。

我一直鍾意寫嘢，亦係舊登連載過故，但因為自己出得慢同技窮爛尾，但我又好想分享自己嘅作品，同時又唔想再棄故咁不負責任，所以同自己講下次出故一定要完整，又或者先寫好個故再post。

於是，我無再出過文，直到而家。

只係開咗好多個故嘅頭，放係自己電腦入面。

呢個故嘅誕生，亦都一樣。
其實我係2016年寫咗個頭，名為「這是一個平凡的魔王塔故事」，個陣我連第一層都未寫完。

而今次呢個開始，又係因為我手痕太無聊諗起以前有人開個互動故嘅post，幾得意，趁熱潮過咗而家無乜人做呢樣嘢，玩下都好，又用埋舊橋唔駛煩，當娛樂吓自己。

於是又一次不負責任地開post。

而家睇返第一個Post，原來都有八百幾人玩過，我嗰陣係好大壓力，有追Post嘅都知乜都可以屌，玩門set做唔俾玩屌、轉投票方法屌、無新意屌、出文慢屌。

我都試過追文好明白，出文慢係抵屌。
但無奈我嘅工時好唔穩定，隨時收工都好夜，我都想日日唔返工寫故，現實係公司偷偷摸摸咁寫，出得慢係我嘅問題但恕我都無能為力。

我內心好想加入戰團，但我最後淨係專心寫文算。
我都係想同自己交代，負評唔係真係我睇得咁重。
不負責任開頭，既然都開咗，就俾個藉口自己負責任咁完埋佢。

所以第一批要多謝，一定係由Post 1就支持我到而家嘅讀者，甚至抱不平幫我屌返轉頭，我同你地三唔識七都幫我，感激。

你哋嘅名我會記住㗎！我再出文一定要再見到你哋！仲有畫過畫嘅癲佬們！多謝你！

呢個故絕對係我人生中其中一件自豪嘅事，多謝每一個參與過嘅巴絲，陪我完成一件咁癲嘅事。

個故係你哋㗎，係你哋每一個揀㗎！

——————————-

好啦，廢話就講完，跟住就歡迎大家提問（希望我識答），我會盡力解答。

我唔會講其他結局，或者好深入咁講其他分支情節，幻想空間係最美好。
如果大家真係想知，我會簡單講一講，或者講揀咗有啲咩影響，同埋理解錯咗某啲情節我都係必答的。

以下係幾樣大家Miss咗／誤解嘅重要情節，同埋少少同故事補充：

．主角患有強逼症而非單純口吃或暴力傾向，因為覺得要力盡完美所以不斷重覆動作，所以呢一個因素先第一次就整得出合格嘅法杖、殺得死第一隻魔王

．主角能力係時間逆轉，但控制唔到，只能夠係死亡嘅一剎那激發，範圍只有佢附近嘅數十米。所以佢每次死亡，佢可以重返原位，但還原嘅時間就用咗一日，底層嘅蜘蛛唔係範圍內所以不受影響，仍然會捉村民

．選擇任何武器與重要情節無直接衝突

．主角背後有一個烙印，為祭品嘅記號，亦係抑壓體力嘅符咒，就係佢點樣休息都得唔到恢復嘅原因

．傳說之石與罪／變成魔王無關

．魔王塔嘅設定，係強者／慾念更大可以留低，即係如果你比貪食更貪食，你可以取代佢嘅位置。但無人類過到第一層，亦只有帶罪嘅動物到達魔王塔，而六七層尚未有生物抵達並擔任

．主角父親面對怪物時並唔係殺實驗室入面嘅怪物

．最後公主係餵咗主角食雞脾

－－－－－－－－－－－－－－－－－－
有咩想問就問啦
再一次感謝大家！

新年快樂！人人有脾食！

第1個回覆多謝樓主好故

本身有冇諗過出bad end?
同埋一開始啲人玩野係咁loop你有咩睇法

btw好少見到咁高質嘅故
而且仲要係互動故，g持

多謝樓主!!! 真心覺得好好睇好高質!!

我愛樓主～！！

你哋嘅名我會記住㗎

唔信

多謝樓主

追到完故 多謝樓主好文
期待下一篇

弓手係邊個?

留名！！！
多謝樓主寫左個咁高質嘅故

請問主角最後咳血係咪代表時日無多？

第一回開始追

多謝樓主

[粉絲舉手] 真係第一集就追！

樓主我想知其實揀岩會唔會有機會救返老豆老母

估唔到主角嘅能力係Killer Queen
樓主會唔會寫最好選擇下嘅結局？

唔講其他結局
好想知雞脾結局點玩法

Btw
劇情有冇其他人可以入隊？ 弓箭手 第四層果個人 etc.
揀啱選項嘅話有冇得救返大叔
隻鼠個定位係咪得賣嘢 有冇其他劇情？
派仔係咪一定會變左傲慢？
咁果個傳說石功能就係得許願？
粒蛋仲有冇啲咩作用？
仲有其他item 有咩效果

對我嚟講無Good／Bad End，因為主角本身就係一個悲劇，係無Good可言......
只有故事嘅長短，準確啲講係延伸到邊同埋幾時完。
例如打魔王可以隨時死、救公主如果唔送佢返皇宮都會落Ending之類。

唯一左右到結局畫面嘅，就係村民數量，同埋由救公主開始嘅選擇。

至於係咁Loop......
一開始係我蠢比太大自由度，都未識hold game，跟住有巴打提我先醒覺
我收起啲選項，跟住俾人屌我無原則
開頭唔開心實有，後尾直頭無理照寫
不過都好，留返真心想玩嘅係度就夠啦

記得你啦！
好早就開始追，多謝你

弓手係第二層嫉妒招降嘅手下，亦係被魔王施術誘騙派荻妹妹嘅人

支持
唔同時飲2支水係咪贏唔到派仔?
最後揀復活會點?

好唔捨得
個故陪左我成個月
無左好唔慣

殺得好

想知色欲嗰層個大波妹係邊個？ 調查會有咩效果？ ？

鑰匙有咩用？

G持樓主，好故

BITES ZA DUSTO

突然醒起，第一次入第四層
係咪同佢未死嘅老豆擦身而過？？？

唔會講／寫其他結局啦

父親死係必然，鐵匠／母親唔係
前題係要無村民死，Keep住死就遲早到佢哋

派荻同主角成為魔王係既定劇情，唔會變
我專登用個荻字博無乜人發覺，估唔到咁快踢爆係Pride

害死左母親同大叔

第四層父親早已死，只係玩家揀唔揀得中

鑰匙係開鐵閘用，咁多條入面得一條可以開，拎鑰匙要時間又有毒氣，一來一回可以哂好多回合。
點知魔王出埋嚟都仲未拎完，所以道門已經從內開咗，無咗開鎖情節

順帶一提，第四層係可以同派荻一齊打魔王
大家衡量狀況離開，無分對與錯的，純粹補充

我好似係玩門之後先開始live

POST1追到依加, 正

想問下其實隻牙有咩用

咁貴族法師有冇可能救到？

如果殺清蜘蛛係咪就冇村民會再被捉走？

蜘蛛果邊果幾間房有咩？

Sor 我喺post2就踢爆咗
主要係因為個「派」字而估到
鋼鍊個pride叫派拉特，同派荻好似

正呀!!

搵唔到結局個post
有冇人可以比條link我

由post 1開始追起
多謝樓主

有7種武器選擇
如果唔揀法杖
主角會唔會唔係憤怒wrath?

派仔係傲慢大罪
七罪之首

居然豬左比憤怒

嗯...我的病也發作了 好像每一段都不夠完美

係蜘蛛果度同個白髮老人可以有咩情節？

村民死哂會點？

1. 貴族法師救唔到，當時嘅主角唔會夠蜘蛛打

2. 理論上係，但主角擁有逆天能力之前都唔會有可能殺得哂

3. 其實你哋只係爭玻璃房未去，就係繁殖室

村長去咗邊？

幾時開party篇？

樓主成個故都寫得好正

嚴格上黎講，我地竟然無玩錯

派荻間屋有乜？

知道主角係祭物，背上有烙印嘅資訊

媽媽點解要關住主角

知道左 消唔消除到

海膽生肉會有咩用架

樓主我愛你
送無限雞脾俾你

咁派萩 維爾 個維爾點解？
同埋傳說之石係咩來頭？

唔一齊食黑白水，有冇可能打敗派仔？

主角離開咁公主魔王塔之後係咪已經失去咗第六層魔王既力量，又話者應該話佢已經成長到心中平靜，七罪都影響唔到佢？

依家主角完故既實力係剛剛入第一層定係臨尾入第六層之前既實力？

好好睇 由一開始睇其他巴打玩野變咗攪笑故 到後尾每篇都好緊湊 驚揀錯就game over 希望有機會再睇樓主出故

睇咗咁耐，估吓啦

激烈的海膽同毒牙有咩用？

扣村民其實點計法

我估係睇心情

呢樣係最吊詭嘅道具

主角偷過雞脾，佢某程度上接近咗貪婪，如果生食佢會獲得海膽嘅刺係佢體內。
係好係壞，唔知

如果煮熟食，一煮就淨化變成食物，煮得愈耐愈無效果

應該係樓主都想我地爆到機
有時扣五個 有時又扣三個

會唔會寫國王老婆既魔王塔
我個人好鍾意科幻冒險題材 post1 開始就live左z

我地竟然一直都係玩啱晒

1. 一定要一齊飲。其實每一層都有一個既定殺魔王嘅條件，必須達成先會過關

2. 佢無得到過魔王嘅力量，只係有憤怒嘅屬性。飲完兩支藥水佢得到片刻嘅安寧，亦搵返自己，但唔代表七宗罪離開佢，只係令佢諗通點樣去平衡控制

3. 其實故入面有提及

想問吓老闆娘臨走嘅劇情到 係咪肯比錢就會比哂3隻

一開始大約十幾個，之後慢慢減
因為村民數量慢慢少，爪牙少咗貨交
至於無固定一個數係專登，我唔知佢哋會捉幾多個村民㗎

唔係，純人性考驗
第二次返去係咪都會留一隻雞脾俾主角

同公主交易嘅蟑螂同魔鬼有冇其他後續 定係心魔嚟？

同埋想問吓嚟緊會唔會出續集/外傳係關於之後嘅劇情

樓主理下我啦，我由post 1 live到結局咖

蟑螂係皇城魔王塔嘅嫉妒
其他交比大家幻想吓

老鼠又係皇城塔?

咁睇老鼠應該係貪婪

抱歉太多留言，我揀咗啲唔講唔會估到嘅問題
巴打，你已經估到啦

想知法杖未飲藥水最勁有咩技拎到

可以拎元素當法力
例如吸收牆身火把火焰

其餘最強嘅技飲白水已經用哂

所以主角父母係喺攻略皇城魔王塔嘅時候認識？
影蛇有冇得解釋係咩原理？以動物做實驗既魔法？

由鐵盒開始Live留名
冇故追好似少左啲野咁

lm

一開始唔簡法杖會點

每個魔王d 遺物 其實點利用會好d
例如蛇牙

真相大白
當初揀殺弓手嘅巴打們由第二層之後俾人屌到完故
利申揀殺弓手

想知條毛合落杖度會點

正解
影蛇只能講係外來嘅實驗藥品，來源不明

多謝樓主解話
主角不愧為一個悲劇

好想知如果最後揀覆雞脾會點

會好hea咁 一齊食雞脾

雞雞雞雞雞雞脾

終於追到完故
多謝樓主

唔知呢
可能唔係用法杖為主武器會好啲？又或者......唔係加工落武器度？

支持，好鍾呢個故 已經唔捨得了

殺海膽魔王個條件係乜呀? 似係反射卷軸, 但又唔係必定有既ITEM

點解母親要執著兩支水唔可以一齊飲？

我愛樓主

如果俾懶惰打完唔殺佢 打完第五層唔落去直上會唔會影響劇情

應該係火？

係用道具，或者失去

瞬移符、石化卷軸、反射卷軸，只要買其中一樣肯用都會有方法通關
如果唔用就只有飲藥水，代表唔會過到第七層

又或者同貪婪做交易，脫掉一切上第六層一樣可以

想問下樓主
有冇啲留言係令你估唔到有呢個方向發展？
或者啲留言令你好驚訝

雖然唔知你有冇專心寫故 miss左我地討論位
喺10問左 喺呢到問多次

回溯時間返去入口點解會回滿血魔？

唔會，但無綠石之後好易死

樓主話主角就死
同埋死亡回歸就係佢嘅特異功能
咁佢咪無限loop係就死果幾日

每一個留言我都有睇，好多都好驚訝
包括我估唔到你哋揀法杖、殺弓箭手、唔摸大波妹
同埋最後無揀復活父母

我無預計過頭幾層會死咁多次，同埋阿媽同鐵匠咁快死

如果唔飲曬兩枝水係咪無可能打得贏

枝法杖直同彎有分別嗎樓主

國王係咪真係識復活人

如果第2層果陣冇比派荻斷手 佢會唔會唔去搵石變頂尖身體 而係最後易打d？

個護身符係咪隻鷹比？唔比佢又會點？
如果果陣食左隻蛋會唔會有能力/回血氣？
臨上去打派荻果次修練轉地點又會見到d咩？

揀復活係咪真係有得翻生

係愈接近村民零嘅時候，主角先會發現自己嘅能力，包括時光倒流同埋身體質素每次因控制失效而短路，導致每次都可能有唔同狀態

呢樣嘢未提及，說法其實我自己都覺有啲牽強
說穿了始終係為咗遊戲保障玩家嘅機制

劍士主角幻想圖

你刻畫既公主其實有冇其他含義，譬如「無知」

你會唔會將佢歸類為七大罪以外既其他罪？

唔計選武器，唔計果次兩個選項300平票，你對連登仔邊個選項最有印象/驚奇？

1. 依舊會去搵石，但玩家可能只靠語氣等等判斷佢成個人唔同咗，無第三層發現佢有返隻手咁震撼

2. 係，唔俾咪你keep返隻蛋自己食 呢個世界一食野就會恢復體力（好似係）

3. 其一乜都無，另其一見烏鼠

點解唯獨是主角做祭品而無事？
Pride儲咁多標本有咩用意？同埋係佢間房入面到底收儲左D乜？
主角係咪摸完舊石就無左個心臟？
同Pride打 係唔係得佢死/我亡 哩兩個結果？

有冇人好心答下我

第3層果陣救左阿6既話對之後既劇情有冇大影響？

呢個問得好，我都諗咗陣

我無好好去界定，只係好直接咁投放咗公主呢個人出嚟
諗深一層，佢係我腦海中，單單係「渴望自由」，算唔算係罪？
之後出到嚟，變成「欲犯罪之人」，再集成七宗罪，好似佢就係一個不折不扣嘅壞人

換念之間，暴力、控制慾、甚至國王／母親嘅過份困禁溺愛又係咪罪？

對我嚟講係，現實亦不止七宗罪咁簡單

我呢個故事講述嘅每一個角色都唔係絕對邪惡，而係講即使魔王擁有嘅罪惡，都係人性必定會有嘅嘢

想知會唔會有方法救返村民加返佢地嘅數量

由頭live到尾但好少留言
睇返樓主啲回答 好欣賞你度咗咁多detail位
好多想問嘅問題啲巴打問晒
希望有機會睇你寫下個故

魔王係入左塔既動物，咁舊海膽係點入去

玩個陣好多野想知
到完左竟然諗唔到問咩好
估唔到公主原來比左隻髀主角食
怪錯左佢

想知烏鼠咩來頭
同埋連登仔控制自己唔摸既大波妹
係咪就係色慾既爪牙

最後想知點解呢啲動物會係樓豬心入面七罪既形象 （冇錯我係講緊狗仔）
有埋海膽做放題

即係主角同派荻唔行上6,7層就唔變做魔王？

好彩唔係鮑魚

活活活活活活活活活活活活活活活活活活活活活活

有咩意思？

多謝，我都好記得你
難得有紅字又成日係我被插幫口
感激不盡

阿六係全Game唯一可救

第四層包括大波妹都係村民，阻礙大家視線等你比色慾偷襲

活活活活活活活活
活家拳的拳法招式靈活

留名先

但係我地血量唔夠
救佢就要俾佢撞一下

hi 樓主 , 寫得幾好不過後面好肉麻
繼續努力

改左名

點解當初話唔可以同時飲哂黑白二水？如果打pride前已經用哂係咪就會爆唔到機？
飲哂黑白水有冇風險？最壞情況會點？

咁樣慢慢上

睇得出樓主放左好多心思係個故到
好多謝樓主個故 希望樓主會再出多啲
Btw 唔知連登幾時先再有呢啲咁高質既互動故

好想知到底如果我地揀摸大波妹 樓主你會點寫

海膽給人的印象並不是生物，或是沒有運動能力。其實海膽是會隨著攝食而作出運動：若食物稀少，每天海膽可能只移動10厘米；若食物豐富的話，則每天可以移動超過1公尺。

細個被欺壓嘅憤怒，以自殘同強逼症驅使下唯一宣洩時嘅渠道
主角就係咁多個字唔揀，就係揀呢個字嚟寫

傳說之石係乜野黎

屌 個音樂
海膽係咁嫌唔夠貪心好努力爬上去

銀令牌有咩用
紅包寶石有咩威力

如果早d番去探呀媽會發生咩事

樓主
醒你既

第十個post啱啱完到
總算大團圓結局

Btw 有個方法可以避免村民被捉
就係叫佢地上去 清空咗嘅魔王塔樓層住

樓主上面講話揀咩武器唔會影響主線，咁點解呢個故會叫做「請選擇武器：」

咩無事，打到五勞七傷
佢無死只係因為運氣，你哋要佢死佢條命一樣玩完

標本係佢骨子裡本來就已經愛上榮耀，由殺死貪食開始，到遇上弓箭手都係，如佢所說石頭只係將佢心入面嘅嘢放大

我無講過會無心臟，係提示，唔明點會理解成無心臟

無得繼續追故屌票，突然之間好空虛

由中間開始睇,但都好多謝樓主你寫呢個,好有趣
同埋我好鐘意樓主唔會夾硬整個Good End既諗法,有時候好多野同個環境已經唔會整到大家開心BBQ既結局出黎,反而睇返故事主角同配角點樣成長,最後點樣發展同選擇,而呢堆選撢又點樣影響個結局仲好過有Good End
我自己就傾向鐘意睇Bad End

起初有時候主角死，我個心都唔係好願意
但如果係按我心意唯我獨尊，不如直接出故算
所以要死就死，提早收筆仲爽，因為我都寫得有啲辛苦

有啲位我的確鬆手啲，但無嘗試過救故

如果早d知道左主角有道符壓制主
有冇方法整走佢?而唔洗靠食藥水

想問下個故有幾多係inspired by 鋼鍊？

條蛇整落人個度
個腦入面閃過大總統注入賢者之石個畫面

好問題

鋼鍊係我好鍾意嘅一套動畫，寫到貪食我真係棘住咗，個故起得太快無諗過咁快就到呢步，於是就諗不如吸哂所有嘢落肚啦，呢個位我係完全只諗起鋼鍊個個畫面

之後寫完覺得太似，直頭專登想避開嚟寫

七宗罪除咗題材之外，我好刻意好想寫到唔似，甚或乎我寫完蟑螂比你哋提返好似燒瓶小人，我先搵返嚟睇
但愈寫大家就話愈諗起鋼鍊，可能我唔覺意又加咗啲元素落去，我都無話可說

其實取材嘅地方有好多，玩嘅形式包括畢華流嘅書（竟驚訝仲會有人睇過）、Detroit、
Dark Soul比我腦海嘅畫面、
進擊巨人嘅環境地點、
結局係參考一套西片由Brad Pitt做嘅 七宗罪

copy翻過嚟先
多謝樓主

第一次追故有結局
開頭入屋又出屋又入屋
到樓主中段減產一日八篇個期睇到我燥燥地
後來先知到樓主對個故不離不棄係幾難得
最後仲真係有結局

不過
想問公主有冇著衫

樓主會唔會覺得如果一開始選擇正常近身武器會易寫啲

係喎 你唔講我都醒唔起Se7en

最後個許願係咪真係可以復活老豆老母?
我始終唔想主角孤獨終老

由Post1開始睇 見證住出出入入改黎改去
本身都放棄左追 但過兩日又見到個Post竟然出到3 就諗有咩咁精彩 出到3 就追返
一追就不得了 翻睇返啲伏筆又好正 去左旅行都keep 住追
而家完左好唔捨得 多謝樓主堅持寫落去

btw 樓主寫咬住雞脾死個陣係咩心情

樓豬：屌你班仆街揀鞭都好呀係要揀杖，仲要下下選項都揀做物理法師

Btw講起想個咁大支棍米八高又成大包米咁重係點諗出黎
如果換做其他武器都係咁？

想問樓主，色欲果層各人嘅身份，例如胸大女人，老人等等
Btw you are the best, very good story

冇得推post好唔慣
唯有擺低啲髀係到

仲差最尾個題未答

好似唐三藏咁，有咁大支法杖行動唔慌靈活（港漫西遊版除外），加上主角咁瘦
其他武器唔會咁嘅設定啦

一開始會諗會唔會難發揮，但寫寫下又ok

#129答咗
多謝你支持

樓主有睇西遊
笑撚到仆街，可惜完咗

你估吓

有睇，無諗過會咁快完

我好堅持有主主角同派仔白頭到老結局

想問下如果主角一次都冇鍛鍊過有冇可能贏，例如過50HP

國王真係可以復活主角雙親？

畢華流個幾本野真心經典

成日睇故個腦都有Dark Souls個畫面
幻想派仔好似Abyss Watcher

第一個 post開始追 甚少留言 比樓主知道下有我既存在

無，個去勢大家都知要練
同埋有裝加HP，隨便練幾次都夠過
重點係捉唔捉到過關重點

多謝你，引到你呢類讀者上水最開心

考住試都要追你個故，今日考完一科即刻追哂個大結局
由post1諗住係9玩既故，覺得啲人揀出出入入好笑就睇下。到後面見到樓主啲文筆好好就忍唔住認真睇哂佢
一直都好少留言，係近排溫書溫到好夜又咁岩見到樓主出文就留左兩三句，真心係溫書既動力
唔知樓主見唔見到

樓主寫得好好 每次睇完一篇就好想快啲睇新一篇，但依加完咗又好唔捨得 加油呀！期待你嘅新作

幾時有下個故?好撚正呀屌你

第8個post睇到live
多謝樓主

仲會唔會寫互動故？
會係咩題材？

套三國出咗第一期

每個留言都會睇啊！

經過今次我幾肯定會有下個故！但就唔會再係互動故了
一來量要多我寫唔切，
二來無咁多貨，
對我嚟講好辛苦，我係一個要慢慢寫慢慢諗嘅人

三來，再者而家太多互動故
我真係再出嘅時候，點都等熱潮過咗我先會寫
我都有追其他故，都鼓勵大家支持其他創作

我諗最快都要三月，到時再諗啦
都好大機會係呢類型嘅短篇故事
到時希望大家都會支持啦

一定支持
追蹤定先

新故有冇得食雞髀

支持！

等你再出故

好少留言 由一開始就追到完故 好唔捨得
好鍾意樓主嘅文筆同個故事題材
請你食雞脾

post 1 live到完故
希望樓主將來出多啲故
已追蹤

留名等你下個故呀

點解家母會叫主角唔好兩支藥水一齊啪？
仲有主角點解會咁啱得咁橋執到佢個啊姨條匙
開到個櫃筒
佢個啊姨背後又有冇故？

Post 1追到而家一直有投票
Say個hi先

母親點解咁講，同埋佢阿姨嘅背景，可以從文章推斷估吓，自行解讀個幻想空間仲靚

執到佢條匙無錯就係咁橋，但唔係必然，係大家揀個條路先觸發呢個劇情
如果無去就要等到拍門搵人個度先會搵返啲藥

咁姐係一開頭主角咁廢
我地離家出走拎到藥殺貪食係好彩
冇拎藥就要拍佢門？

殺貪食嘅藥物係一返屋企就拎咗
我指黑白藥水如果無拎鎖匙，就要到好後期搵阿姨個情節先會拎到

國王復活果到到底係咩一回事？其實呢樣野真定假？

樓就個故令我諗起《魔法少女小圓》

支持！ 加油

party篇幾時開始

殺左公主，個結局係點？

烏鼠殺唔殺得死，如果殺得死係咪可以拎曬啲道具？

終於追完勇者故

主角同派荻上到第六層
由主角開門上第七層
因為主角成為憤怒先開到門？
咁由成為傲慢嘅派荻開通往頂層嘅門咪得囉
其實到第七層主角唔需要同派荻打都去到見公主
只係因為派荻對自己太過自信認為主角先係層主先開打
係唔係咁？

另外，老母係知道主角能力
為求自保先禁固主角

甲由係原罪
公主同公主老母係原罪嘅玩具

樓主係懶惰， 3月先出文

度橋 諗伏筆 差唔多咖啦

我由第一個post最開頭就開始睇
表示支持
好多位好detail, 係最鐘意嘅互動故好有心好有plan

我想問個問題
如果當初揀其他近戰武器
父母嘅能力會唔會改變?
因為冇法杖MP應該會低好多未必放到好多技喎

同埋都想問如果當初冇骨頭可以點殺貪食

仲有如果我地選擇無視/攻擊派仔會點

其實算快啦
個個講故台作者都每完一個故隔一段時間先再出架啦 邊有咁多貨

原來冇得攻擊
咁如果無視會點?

巴打你大誤，唔知點同你講好

簡單啲講六去七嘅門無鎖，主角係想開門救公主，但派荻嘅目的唔係咁，佢係呢兩層察覺自己同佢係魔王嘅身分
建議你睇多次第七層

由第一個post 就開始睇喇，但冇乜點留過言
個故好好睇呀，多謝樓主
另外想問下個紅色護身符有咩用？就係用黎擋一刀？

我都係由post1追到依家 睇到樓主完成左個咁好既故事真係好感動 多謝你呢段時間既努力
一開始成班人玩野不斷loop出門口又返屋企 幾驚樓主會棄故/爛尾

另外想問樓主如果我地選擇正確 仲會唔會有咩角色可以成為我地既同伴（到最後）？

父母能力=主線，所以唔會變
無法杖變咗近戰都有好多可能，劍可以照加MP，又可能會調整加其他能力，反正呢個遊戲無量度攻擊力嘅指標
不過一切都係可能而已

無骨用派荻把劍都得

無視佢我都會安排你哋最頂層相遇

擋下一擊嘅任何攻勢
講落好輕鬆，但個一劍扣幾多無人知

上塔嘅同伴係無嘅
主角係屬於孤獨

多謝你支持

想問主角第一次去派仔屋企 派仔做咩發癲既 同埋佢做緊咩 btw 多謝樓主寫個咁正既故事

樓主再出故我都一定支持架 我由post1就追架喇

btw鐘乳石洞同派仔有咩關係，佢話終於記起呢個地方？？

由第二個Post開始追，好睇

樓主 我愛你

由post 1 開始睇 之前只係追故同投票無特登覆過
你寫個故仔d伏筆好有心機

同埋我第一眼睇都有諗起七層魔塔
就諗起畢華流

lm 上水支持!

由post 1追到而家留名支持樓主

報復沒有讓我得到解脫……當天我猶如活死人，你來的一刻正是我最想自殺卻沒勇氣的時候……

尋日先一次過追番哂 有幾個問題想問
1.到底主角算唔算得上係第六層既層主 要打哂7隻先通關 帶走左公主又當通左關 但主角無自殺
係咪代表主角放低左憤怒？
2.揀復活係咪都復活唔到老豆老母？
3.殺死公主既結局係咪仲差過自殺？

佢細個玩嘅地方
呢度輕輕帶過

lm 深水埗支持！

由第一個post彈出彈入追到而家
個故完左有啲失落不過真係好好睇
期待你下次嘅作品

如果主角冇搜刮夠金幣 會唔會有影響?

你對通關嘅定義係咩
如果過到=通關，第三層開始話比你知唔代表一定要殺死魔王
如果瓦解魔王塔=通關，其實有兩個選擇，大家都揀咗救公主

係咪放低咗憤怒，係你哋決定
由救公主個一刻，大家都選擇咗控制憤怒，而唔係成為

有
訓覺唔會恢復體力，就只靠雞脾
尤其前期如果無儲到錢，唔係近全滿狀態挑戰魔王都好危險

想知道樓主有無擲骰仔
嚟決定某些概率事件？

有冇啲咩本來有但未出現既裝備/或者道具 主角係冇拎 同埋如果有會有咩用?

好似真係無，全部都係我想件事點點點

不過有好多道具用途有好多時都係我落咗筆先再考慮exactly個作用
例如銀針同半滿的水壺，一開始無諗過係掉出去
水壺無諗係恢復啲咩，個啲所謂概率就係我個刻決定

蛋我都諗過係孵嘢出嚟

大部分都拎哂
我只係醒起弓箭手死咗之後個啲物品，不過唔重要的
有其他你提返我

提起一開始係屋但檢查床頭嘅話，係可能搵到個洞逃出屋企，或者之後唔經正門返屋企

點睇嗰次300票平手既投票？

唔記得咗嗰次係咩選項 可唔可以講吓

喺石前面揀問打boss tips定派萩是誰

依加睇返正負評一樣

嗚呀
我重睇第七層先

Pride屋企啲情節係點？

以我理解係當時pride想自殺但比主角推門發現咗，所以無自殺到，反而整暈咗主角

樓主唔洗咁自責，唔係自由度多少嘅問題，而係個的人濫用，要出出入入，玩度門，然後又話你個故悶。

我心諗條路讀者揀嘅，個幾個玩嘢嘅讀者就好似小朋友咁，阻住人睇故，以為好好笑，玩到第一個post廿頁都 回家，但又屌個故冇劇情。

講真，如果有心玩嘢，你收細咗個自由度之後，佢地一樣會玩嘢自殺死村民，不過好彩最後都留翻有心睇故嘅人，繼續完成個故事。

一開始太大自由預咗俾人玩
不過好多謝樓主肯堅持寫落去

知道樓主多嘢做，生活忙碌，都抽時間寫故事，分享俾大家。有少少建議俾翻你，前期好多情節都好清晰，例如透過 老母 個動作，緊張嘅態度，都大約估到 作者 冇表明嘅劇情，但故事後段，打完懶惰之後 嘅劇情 就好難估，寫得有的複雜，唔係好follow 到，好多隱喻，好多提示要refer 翻之前個的post 先明。可能你寫一兩句淺白的會好好多

人性問題，教養問題

其實我突然諗到可唔可以玩到個門把壞咗，出唔到嚟又入唔到去，從而救返老母

當然開心咁多人參與啦
我好似兩邊都有寫哂，夠鐘先post
我個陣係巴士係咁F5好驚自己都睇錯

嗚 好感動呀
Post1追到呢到覺得好感概
呢個故真係好好睇
第一次可以全程live我又無放棄追故
樓主辛苦你啦 用咗咁多時間心力嚟寫
好好休息下先 希望你可以快啲寫新文
到時都會支持你
祝你新年快樂

方向正確
係想自殺但又唔敢個一種矛盾思緒，最後係佢發現主角，好嬲咁關門，主角無暈到㗎

多謝你，由第一個Post就咁幫我面對負評，好記得

可能真係前期嘅劇情比較淺白，後期就要舖排之後解哂所有伏筆，我組織上都有啲混亂
一開始可能簡單幾句就要你哋揀，個幾句說話讀者就會好上心覺得好重要，後尾變咗愈來愈多劇情篇幅多咗，要講嘅嘢都愈來愈多
我會再構思一下，不過真係再出互動故先算

多謝你嘅意見，感激

我覺得樓主既互動故之所以成功係因為每個選項都真係有影響而且有討論價值
出面好多互動故一係就選唔選對故事影響不大 一係就啲選項本身平平無奇無咩好講
所以樓主呢個故絕對高質

咪變咗無哂村民一齊同老母死囉

可唔可以講下舊石會點教主角對付第四至七層魔王？

我估係本身個劇情，佢哋要重建一個環境／世界觀已經唔容易
一講魔王塔就會大家有個印象要做啲咩，時代科技唔會太先進等等概念
個開頭我係著數啲

跟住就係內容劇情吸唔吸引，同埋巴打你所講嘅選項，你所揀嘅時候 有無矛盾嘅感覺，係咪真係咁重要 都好關鍵

我會睇埋文筆同分段擺位，有某啲我都覺得睇得唔太舒服的

利申：絕無踩低其他人嘅意思，只分享個人喜好同觀察
絕對鼓勵大家支持其他創作的

巴打諗吓每隻魔王嘅弱點，就係舊石嘅情報

第六七層只會有一項情報，類似叫你用盡一切嘅婉轉意思傳達「同時喝」呢樣資訊

其實一開始由#1到#2XX都係離開+返屋企真係會覺得無力，不過好彩有做補救措施先無無限輪迴

PS.唔係宣傳但係我都被inspired 寫緊個故

樓豬miss咗

臨上去之前問關於怪胎d野 咪有個男人用火既 佢係咩人？

殺唔死的
揀殺有機會無咗買賣呢個Option

阿姨老公，同為法師血統

選擇故正呀
我嘅願望係要有無限雞肶

老母唔死會點影響結局？

烏鼠係其他魔王塔嘅魔王？greed?

由第一個post追

如果冇偷過雞髀最後會唔會出雞髀end?

無限雞髀係gag定係真係會有個咁既ending

我覺得係

樓主有無解答 國王係咪真係復活到人

好似話唔講其他結局

有關皇宮魔王塔同其他結局都唔講啦，都係個句留俾大家諗同幻想

有無偷唔影響結局
無限雞脾係真，唔係Gag，原因都好現實的

要雞脾去打塔

時日無多靠雞髀吊命

雞脾全回復係咩原理
鵝脾可唔可以

由第二個post live到𠵱家

因為主角個逆天能力同雞髀共嗚後產力異常嘅回復力

係咪真係完喇

樓豬話呢個世界食物就可以回復

我地用過雞脾救呀六架

樓主你好
個故好正，由post 1追到尾 ，成日返工都F5你個故，次次一出就2分鐘睇完，睇得出樓主寫得好辛苦，有心思，放假去玩，但又比人迫交文

辛苦曬

問題都答得七七八八啦
我都好唔捨得個故，得閒會返嚟睇吓個Post留過嘅言，對我好珍貴
再一次多謝大家，有緣再見

隨便騎劫個Post開Party啦

樓主skip左我個問題呀，
如果早d知道左頸後道符，
有冇方法解除封印釋放返d力量?

雞髀party

好想知你有無寫定既選項而未公開 想睇下揀第二個option會點

辛苦你要寫咁多 真係唔容易

好好好中意你個故仔多謝樓主

有人有興趣知未公開選項同背脊烙印
我電話淨係

手殘
我電話淨係刪剩一篇，俾埋你哋睇啦
係地下室搵白頭佬問有關祭品情報

————————————

「祭物？」

「對，就跟你一樣，你也是祭品對吧？」

「不是，我是勇者。」

他嗤笑了一聲。

「對，當然了。祭品會被洗腦，剩下『我要救公主、殺魔王』的記憶。」

......

我是祭品？

......

我有最清醒意志的時候......

已經在魔王塔前......

「連為什麼要進去、為什麼要救公主、為什麼自己在這裡都不知道的人......」

我對周遭陌生的感覺......

又忽然熟悉......

「祭品的背脊被烙上一個咒印，會害你的體力有所限制，令你虛弱之餘，也不能靠自己恢復過來。」

我睡得再多......

傷口都好像沒有復原......

「而且永遠不能解除咒印。」

若是真的......

到底......

我是誰？
——————

多謝樓主
雖然呢篇係互動故 但過程中樓主都少同讀者直接互動吹下水
到完文先真係開始認識樓主 仲以為好cool

根本村長先係最終boss
華爾夫老母咁撚勁都捉到華爾夫去洗腦
仲識同班魔王講數

樓主 比返上連登既意義我...

朝早起身 食飯 放工 all屎 臨訓都係上連登禁f5
而家冇啦 冇得f5啦

有冇巴打推介下最近好睇既互動故 完左魔王塔好空虛

好似冇左個寄託咁 唯有入黎再推

多謝樓主解答

多謝樓主冇棄故

我過程都好想講嘢，尤其有啲推斷係錯哂方向個陣
一講就或多或少會影響大家揀咩選項，所以忍得好辛苦

我有睇墨巴嘅追女仔故，好好笑

墨巴個故真係超正
巴打有無恁住遲下會寫其它類型/加入其它元素？

嚟緊個個好大機會都係啲神神怪怪超能力嘅故，以前寫落想完埋佢
自己唔知點解好多呢方面嘅聯想

第二啲類型我都想試，尤其愛情小品
見到有啲巴打嘅作品睇完個心會甜甜地，帶到呢個感覺俾讀者都幾開心
但要等我有返多啲歷練先

支持
期待樓主下個故

好似heros第一季咁全部支線都整合得好好走返埋一齊就正

第二三四季就算鳩數

無追足，點解樓主分兩個post做解說？

點解殺左魔王果晚唔會捉人

點解提示心臟會沒收左刀片 沒收左刀片有無hints or tips

提示收刀+講心臟
應該係婉轉咁表達要插個心臟先打得死個boss

由post1追到依家，次次見到又爆一個post都好開心，為左呢個故日日都入好多次連登 好唔捨得個故 希望樓主休息下，三月可以再見到你
樓主i love you

下面巴打咁諗都啱，但其實代價無必然關係，有次無咗粒糖係完全唔關事

不過失去嘅嘢愈多=情報愈貴重
例如知道派荻嘅背景對劇情了解幾重要，所以個次代價扣得比較多
刀片同糖比較無關痛癢，就當相對輕手啲唔扣太多HP/MP

連續2日返工全日追po追哂
巴打個故好好睇 個感覺好似玩完一隻rpg咁

完左冇得日日追 感覺好寂寞

推

Agger

輕輕一推

仲有人推

痴撚線讀者
等你出新故呀嘛又冇野做

作得順唔順利？

推到1001

hi

個故靈感係咪
從零開始的異世界生活

就快3月 好快又有得睇樓主寫故

輕推

又係你

3月 就快有故睇

峇啊，輕輕一推

輕輕再推

俾樓上巴打推咗過黎
一日睇曬
順手推埋

等你

墨巴個故都完左啦
樓主近嚟點吖

寫完又刪咗好幾次，未諗到點寫得好啲
進度緩慢進行中

我會寫好起碼六七成先開post，費事拖拖吓收唔到尾
多謝仲mon緊post嘅朋友，要等多一段時間了

加油～！一定等你！

支持

期待樓主新故

樓主幾時有新故？ 一直追蹤緊你等故

我都等緊

樓主咁耐冇出現，上嚟報個平安啦

真